Part time 得15分鐘時間食飯，你大我呀？

話說小弟趁暑假喺某間西餐廳做Part time waiter, 都做咗差唔多成個月，每次同班同事食飯都係食半粒鐘。今晚我早收，所以經理叫我自己一個食咗先（平時收夜嘅話都係我先食同先收工），咁我照舊食半粒鐘啦，點知食完經理拉我去一邊同我講：「可能你唔知啦，我地呢度做兼職嘅話不嬲都係得15分鐘時間食飯，只係長工先有半粒鐘。」但係平時同我一齊食嘅都係Part time，點解佢又喺我做咗成個月先講我

on9

15分鐘打個丁都唔夠啦

即劈

冇名 可以點討論?

諗住做到開學就唔做，但其實個經理成日問我到時星期六日可唔可以過嚟幫幫手

做倉仲好喇on9

福食福食
你有福先有得食

貪佢夠近，行過去唔洗5分鐘，同埋可以隨時請假/早走咋

有三十分鐘食飯咪考慮下囉

15分鐘食飯仲想你返六日？
屌爆佢老母閪啦

平時都係同同事食開半粒鐘，大家都好自覺咁食前睇鐘預時間

咁我可能要搵過第二份工，因為我需要休息時間

邊間野有15分鐘時間食飯咁長
老闆又會咁好人都有

咪撚睬佢啦 人地15分鐘都同你計

有飯鐘

每逢一份工越返好似越黎越比制爪你，表示個腦細肯定係on9黎，唔係有靚女同事都可以即走，遲d限去廁所就弱7智，最濕鳩係佢語氣講到明知咁，佢一開始唔講鬼撚知，擺明係後尾加既

話我嘅係餐廳經理嚟，間野佢冇份

真唔真啊 幾錢一個鐘先? 本人返pt 1.5-2 hrs飯鐘

佢真係大你

辭職啦

我都係得20分鐘

問題係我嗰間通常得扒食，15分鐘真係連鋸扒嘅時間都冇

OUTBACK?

銅鑼灣？

唔係

1hr食飯真係基本人權

間野唔夠人手，食飯都要分幾輪，大家本身都好自覺，夠半粒鐘就一定走

quit 啦
當你食飯食30-35mins
行路加搵位都要10-15mins
食完飯都係抖下
一個鐘其實都真係少 仲要15mins

大家係坐定定開始食前先望鐘計時

真係得你地先忍到

法例唔係話仲滿7個鐘享有半個鐘食飯權利。。。

餐廳唔包一餐?

都係見佢少人做野，唔想阻住下批同事食飯

閪餐廳

Quit未

夠我打15次

包啊，不嬲有福食

幾錢人工

咁好
我平時放食飯時間得15秒
樓主你要好好珍惜

做埋幾日先啦，睇怕個經理都夠膽喺幾個同事一齊食嗰陣話我地，況且始終有啲野畀到動力我繼續做

15分鐘有時連嘢食都未到啦

你有扒食咪好囉

我平時慘過食屎

太古有間又係咁 仲話咩食飯時間係唔會出糧

試過返過某間旺鋪萬寧pt得15分鐘食飯
經理話如果唔介意冇飯鐘有半個鐘食
但周圍得一間吉野家仲要好多人排
迫你得15分鐘break
不過有朋友個朋友都係返萬寧pt 仲要係上水鋪
但佢有有一個鋪食飯

真係唔好忍啦
大把工

一個鐘+有飯鐘錢先考慮啦

但係我食嗰陣冇幾個客，況且人手又足夠，啲同事都好得閒咁傾計睇電視

一係佢出過百蚊個鐘，一係你on9

得15分鐘食飯真係cls亦都好唔合理，樓主不如搵過份工？

得15分鐘食飯 真係重衰過狗
咁既垃圾工 早走早著啦

法例規定番工番夠4小時就有半小時break
番夠8小時就有1小時break
不過你夠薑同佢講佢一定jer住你or炒你

00後真係唔捱得
15分鐘仲想點呀
我以前一路扒一路做野呀

做補習社都係咁
從10點開始上課
到4點半先有15分鐘break之後繼續踩多2個鐘
個老細日日都驚我會餓死

part time都計?

冇合約嗰啲計唔計?

嘩竟然有時間食飯

唔明點解返餐廳part time 都要咁在意on9經理既規矩 又唔會有d 咩reference letter 驚佢有牙咩小朋友

你返Part time 間野仲要唔夠人手 佢仲敢大你?
起身大大聲屌佢老母然後即走都仲得呀

到時同佢講得
答佢嚟緊
俾多十五分鐘
街口轉角到
。
都係唔返啦bye
一次嘔突所有時間

你拎住部電話開住錄音，叫佢重覆一次你每日的休息時間同食飯時間
講埋你同佢的staff no，玩大佢
反正pt，你驚閪咩

PT驚閪，依到唔做咪做對面果間，
依行臭左咪轉行，
反正PT果d多數都係無乜技能既工，有手有腳就做得 咁守規矩咪比請你果個同FT食住比人撚狗囉

15分鐘痴撚線

我番過餐廳/工廠最少都有30分鐘, 但根本係食唔切

係咪Pizza Hut

比我聽到15分鐘食飯我一定即刻走,乜野工黎

中學大學果陣最鐘意返收工即pay老散，
果日忍到就做埋果日收一日人工，返工果陣一有咩依郁 eg有閪客、比FT老屎忽杯 就即刻攪大佢，屌返個閪，hea住鳩做，收工就898
最多咪蝕一日人工，好彩咪出埋果日糧，
聽日再返第工份老散

做倉就真係on9喇

15 分鐘點食飯

請機械人都要差電啦，連狗都有足夠時間食飯呀

做陪診呢？

算啦樓主 你宜家呻咪又係照返 做慣狗係做唔番人

而家PT惡過老闆架
出面大把工
佢驚冇人返多過你驚冇工開
下次大大聲屌佢老母，問佢分清莊閒未就得

Pizza Hut?

理撚鳩佢呀 華人係咁樣 個個做左幾年就份大袋

痴線

利申 可以食兩個鐘

我平時食夠兩個幾鐘
食完打番幾鋪機
同同事打番場乒乓波先收手

你算冇咁慘，之前返學果陣做過萬寧pt,
兼職得15分鐘休息連食飯，
你起碼係餐廳都叫有啲野食，
當時我去食飯係去最少人嘅餐廳排完隊食住行先勉強夠時間

認真咩
返半日起碼半個鐘 全日起碼一個鐘唔係常識咩

度度都跟長工
長工返8hr 有1hr食飯
咁自然4hr 有0.5hr食飯

15min 點計, 點推論出黎
起碼有根有據

唔通飲食返2hr 返黎做乜
未聽過

法例冇分咩係Part Time 咩係Full time
總之連續返夠4星期、每星期多過18個鐘就係連續性合約，都會受到僱傭條例保障，即係同所謂既長工有相同既福利。

佢呢d 一定行418
避開僱主供mpf
好撚狗
跟本話mpf 對僱主唔公平
其實成個計劃政策係向僱主傾側

屌你老尾開名未?

屌我返7個鐘無break 地產文職pt...

正想問
其實樓豬都可以直接上勞記 應該有人解答勞工法例?

sorry 原來講緊15-18青少年
希望樓主係啦

咁即係應該跟下面呢個?

法例冇分咩係Part Time 咩係Full time
總之連續返夠4星期、每星期多過18個鐘就係連續性合約，都會受到僱傭條例保障，即係同所謂既長工有相同既福利。

唔知間間公司點睇
不過大部份公司番夠8個鐘都有個1h 既break
so far 我番過5-6份工，全部大公司
都有break
法律要quote 一定有，不過岩岩睇左小小都係for ft
個人經驗我番咁耐工大同小異
都係番夠8小時有個1h 既break
未夠8小時有法律"喇"可以你選擇放同唔放
不過個人黎講冇break 放既工唔會考慮
有野做會攰要休息一回事，我人權要休息行先

係，你有record e.g timesheet 就可以
條link 都可以問勞工處
不過我建議做人都係圓滑啲好
唔好下下quote 呢啲法例出黎
東家唔打打西家
除非間公司真係對你好差
識多個朋友好過多個敵人
反正出黎社會做野都係靠關係

咁又係…… 如果唔係最後得罪人 都唔知點算好

但係有時條氣好唔順 都唔知可以點

屌！我覺得半個鐘都已經夠哂少
人外有人 天外有天

狗會咪又係得15分鐘食
三個鐘比一個15分鐘break 一日要你返8粒鐘
比兩個break你但每次15分鐘
果餐飯就係咁分開兩次食
佢仲要唔係每三個鐘放一次 佢中意可以返兩個鐘 放跟住返五個鐘再放

利申：已無做

09年既新聞，唔知仲up唔update，
不過跟佢咁講，勞工法例無規定⋯
只係得建議

萬寧每15分鐘計一次人工，食一個鐘或半個鐘都得，反正食飯唔計人工

我就平時唔食飯嘅 目的都係為左幫公司慳返少少
利申 奴隸

即係幾錢一粒鐘啫

頂加個靚一 做part time直踩十個鐘企個腳都斷得十五分鐘 買完嘢食都夠哂鐘 食條鐵？

今日翻工 由20:30食飯食到22:33 經理仲要係我旁邊做緊paper work 如果唔係打機打到悶 我諗我坐到23:00都無人理我

港奴

之前pt做速遞 放飯有一個鐘 我次次都15分鐘食完早d開工

做人做狗自己諗啦

屌佢老味啦 唔係為自己權益係幫腦細

噚日翻足9粒鐘

但係佢自己日日出去食，食個幾鐘先翻嚟

所以咪話唔會理佢，只係post出嚟畀大家笑下佢

咪話 屌你老母 加到個半鐘放飯先好同我講野啦

閪工

咁你不如唔好撚放啦 cls公司

咁既工都會有人做

去翻工鳥

咪撚返啦 頂撚爛晒市
之前同個fd返 個fd直頭食埋個老細碟飯
有次返 下午個陣無乜客 叫我地走先夜d再返 好似落場咁 我同個fd話好呀好呀 心諗你都on撚9 之後無返過去同打去講唔撚撈

可能你唔知啦 我食慣半粒鐘飯

飲食業狗都唔做啦

條友都on99
你又係on99唔屌柒佢

早左返工啪卡 12點坐到3點先做野

6點食飯食到9點 收11

但比d c9 督背隻 話我啪完卡唔做野

宜家（10：40）先食到早餐

影完未食又叫我畀啲野個客

食完開工（11：00）

食晏鳥（3：15）

3：25食完 打陣機先

法例好似係如果番六個鐘或以下可以唔放食飯
但如果你番六個鐘或以上都係得15分鐘可以告鳩佢

翻足9粒鐘

狗都不如
佢犯緊法

食到3：45 經理又冇講我喎

得番某銀行intern 成2個鍾食飯

又唔駛突登加intern 呢個字黎刺激人既 成間行都食兩個鐘架啦

我之前以為d人吹水 原來間間都食2個鍾嫁

某啲中資，唔係間間

除非你under 18歲受僱用兒童規例或者僱用青年規例保護, 否則由勞資雙方自行議定

香港作為世界最自由經濟體並非浪得虛名的

食飯鐘一定要俾你？
你係有能力.你上司點會同你計

之前返波鞋鋪平時我做果間有一粒鐘食飯,第間鋪唔夠人我去幫手,食飯果時我一粒鐘先返,個經理同我講話佢地呢度得3個未break叫我唔好咁耐先返,第日返去照樣成粒鐘返,理撚得佢

唔知你係咪認真, 但聽完真心想鐘9你

做PT大撚哂架喎
15分鐘我食唔撚哂去痾個半粒鐘既屎囉
再唔係就鳩做
樓主咪比佢恰

part-time 返Office 唔好？

一買一賣好明確
包你食飯唔係一定要
你返得工比得錢你 你就預咗要做
你係part-time亦都可以選擇即刻走

唔知你咩社會經驗幾多歲, 你做主管特別係前線服務業的話我替你老細擔心
唔講人權單談hrm你都值滿分

本身已經為一名分經
當你做得耐又有一定社會經驗
你就會明白好人永遠都係難做
用人唯才先對你自己同對公司有用

難怪某d 大企成日呻吟請唔到人
請一個d分經幫你趕走一個, 完全唔諗同recruit cost問題
同埋飯鐘好基本姐又唔係福食, 個人唔岩咪試用期內byebye佢囉, 做到唔比飯鐘咁絕公司臭朵影響人力市場競爭力wor
分經你咩大公司啊分享下睇下識唔識

有得食飯咁好
我番呢度唔可以食飯

奴隸

做係要做到令到人地信你
我由一開始既意思都係
一買一賣好明確
做到野既同事.食耐啲無問題
做唔到野既同事唔係唔比佢地食
只係優勝劣敗 我公司你唔需要知
我一直大把人手幫我同幫公司